我今朝好似搵到控制情緒既方法

我都試過咁樣，但唔係次次得

咁即係點

咪就係唔係萬試萬靈有咩姐係點

我覺得咁樣應該唔係正常 想知係咩情況

係因為你今次接受左自己有唔開心嘅情緒 並做左Self-reflection 所以你會容易同自己對過好多

利申讀輔導心理學

如果我一直唔接受 咁會點呢 本身有BPD

咁就會不停有自我防衛機制 例如係內心否認呢種情緒 但只會愈積愈多直到下次爆喊或者更易喊

介唔介意講下BPD係幾時開始同埋係點樣嘅情況

想知多啲 成日無啦啦喊出來 覺得好辛苦 我係咪有病

Leave name

正面啲諗下人生點計劃
之前做得差既野可以點改
好似我做工程咁
呢一單做得唔夠靚 咪反省下自己
下次可以點樣再做靚啲
套返落生活感情都一樣
人生大把難關要過 加油

不過呢排佢好似知道左我既存在 每次佢蠢蠢欲動出黎 我都㩒住唔比佢出黎搞人 然後佢會話 其實唔係我想咁 係你想咁 你潛意識就係想咁做 我地係同一人 我會應佢 我唔想 你唔好出黎

好多謝你肯話我知宜家你對另一個「你」有咩感覺？

雖然我讀輔導 但我都試過有自殺念頭 好欣賞你講出黎嘅勇氣

我覺得佢好麻煩 成日凌晨走出黎搞人
即係whatsapp轟炸
為佢行為道過無數次歉

精神分裂

但你開始搵到控制情緒嘅方法 你覺得感覺如何？

你個心大個仔了

開心

我想睇相關嘅書，有冇推薦

Lm 想學下

咁幾好啊 我都為你感到開心 而從你打嘅野當中我見到你好舒暢 我明白要完全接受自己係好難 但你有嘅係進步

你講關於輔導嘅text book定普通書店嗰啲？

你係之前睇過cp定而家都keep住有睇? 有冇同佢講過黎啲情況(另一個人出黎狂send whatsapp嗰啲)

我無講過
唔係靜係sd whatsapp咁簡單

有冇考慮過同cp講?

sor for 離題
我喺街肚痛到忍唔到嘅時候我都會自己同自己喺心入面講嘢 都可以支撐我搵到廁所嘅

關於輔導心理嘅書，入門級

商務印有

我都會，又好似真係work

Thanks

我依家有一個問題 BPD既複雜性在於佢係好多心理病既邊緣 樣樣都有少少咁 過度壓抑會出現多重人格既徵狀 但明明就唔係人格分裂 記憶會share 點解另一個經常覺得佢主我次 本來就無主次之別

我唔係佢既次人格 成日當我係 又知道我存在 就已經唔係人格分裂

建議精神分裂者盡快求醫

知道/懷疑自己有事， 一定要盡早去求醫
接受治療，加油。

本我、自我、超我

之前因爲一件事真係好depressed
果陣係腦入面製造咗一個人出黎
身份係我阿哥（我現實冇）
之後佢同我講會保護我
開解我
之後就好少少
不過只係短暫幾日有呢個「阿哥」

因為可能係佢嘅行為較你衝動魯莽，當佢做啲你平時唔做嘅野嘅時候，佢可能會覺得自己咩都敢做/自己控制到好多野所以先會覺得自己係主

我係上堂學 呢個字解「離解」 好多人以為bpd係精神分裂 其實唔係 係人格離解

頭先問既係另一個 記憶唔係成日斷層 佢都知道呢個post 而我係樓主 我的確覺得佢係次 我係主 係咪因為我平時要壓抑 不論返工定做人 就算佢想出黎我都㩒住 所以大部分時間係我掌控身體 所以我先會有咁既感覺?

平時㩒住佢既情況 大概就好似呢條片入面咁

認真 有病睇醫生 情緒病唔好諗住自己去克服佢

都有呢個機會 因為所謂嘅「主」經常好用力去壓住其他 同自己講要返工做人要醒醒定定 好自然會因為社會上嘅交際而㩒住佢 所以會有你覺得嘅「主」同「次」
因為「主」係比較跟社會規則 「次」會被認定為唔上得大枱
P.S.按照你嘅說法

你個靈魂黎

咁嘅話你地可以自己傾下 多數想衝出黎係因為大家解決問題手法唔同 A覺得B太心軟所以出黎幫佢 所以可以傾下大家點睇唔同嘅問題

係的確衝動過我好多 而且都會好多野講 成日講笑
但我根本就唔識講笑 我覺得佢比我逼出黎的 早幾年返社區中心 成日比人屌唔識關心護理對象 做事太程序化 忽視身邊既人既感受 慢慢佢就出左黎 因為我14歲發生一樣野 令到情緒有問題 覺得慎言好重要 細個既性格其實同依家嗰個佢差唔多 所以有時都會覺得佢係停留左係我14歲前 某部分無長大過既人格

但係忘記唔到自己仲係好痛

有一個好明顯既例子可以睇到我地既分別
BPD唔開心會有衝動行為 例如酗酒 每次我唔開心 佢就會彈出黎飲酒 有一次係屋企樓下 佢識左個痴線佬 飲完酒勁快應承做佢女朋友 第二朝訓醒隻野又後悔 都打千字文同個痴線佬講對唔住 唔得etc .. 總之傾左一大輪 好似好介意人地感受咁 後尾個痴線佬半夜三更打黎 咁岩嗰陣係我 我會簡直接cut佢線 同埋whatsapp叫佢咪再煩我 然後block佢 一句廢話都唔想講
完全兩種行為模式.

思裂

從來都無幻覺幻聽 亦都有區分現實既能力 我唔係精神分裂

屌，咪撚瀨啦，你所講既個隻野咪又係你黎
唔應該將責任推哂落個隻野到
個隻野只不過係你潛意識心入面某個想法
人係咁，好自然將所有野推比人
你再係咁以後有咩錯都會話：個隻野搞，唔關我事
咁樣落去你一定仆街
正視自己接受自己
再唔得就睇醫生啦屌

依家開始

你知唔知BPD既人 係有可能出現兩種截然不同既情緒並且共存 個思維係好大分別 你咁講 人格分裂係咪又係同一人 佢真係好賤格 我唔會好似佢咁賤

都係架 啲人格某程度上係你嘅心理防衛機制所引申出黎 同埋有啲年紀係會較細同唔長大

屌，你唔撚知個病係點就出返去啦，隻病唔係你諗得咁簡單，唔撚係你地普通人所認知嘅精神分裂，係完撚全唔同啊。你又無讀過Psy得一知半解就鬧人，死返出去啦

咁又唔好咁講下下都拋書包
就好似樓主上邊咁講
另外一個佢鍾意左個男仔 但佢覺得個男仔同另外一個佢唔岩 佢就幫另外個佢分左手 好似大陸套乜野28歲未成年咁
但我反而想知 樓主如果你鍾意左人 另外一個佢會跟住你鍾意個男仔定會幫你收皮

你好勇敢

絲打有無試過mindfulness

有 一做就即刻訓教

人格分裂??

精神分裂?

佢似人格分裂，精神分裂係另一樣黎

都無一齊何來分手 佢到依家仲纏住個男仔
至於我 我未試過真係話好鍾意一個人 所以我都唔知嗰隻野會點做

咁樣係咪嚴重影響你社交

係 成日彈出黎講埋晒d好妹既野 有時會令到同事覺得我無乜禮貌

精神分裂係schi 呢隻係boardline

咁你平時病發嗰刻會點做？

咁你平時d朋友點對你好

同路

屌 我搵唔到控制嘅方法 好痛⋯⋯
一諗起佢就好痛 明明已經隱藏晒佢ig 但我硬係忍唔住禁入去 又充滿好奇心follow佢新識嘅女

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站
。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

好少人知我有病 我呀媽都唔知

我記得 以前唔知自己咩事 覺得自己只係飲完酒容易喊 記得發酒癲時話自己好痛苦 但係依家睇返 飲完酒之所以喊 係因為酒精令我失去自我控制既能力 令個賤種更加容易彈出黎 我真係唔知點解佢咁偏執同埋成日發嘮叨

我之前都係靠醉麻醉自己
一醉我最脆弱同最真想法就會出晒黎

但飲酒係無用 我根本就唔鍾意飲
酒入愁腸愁更愁

呢樣真 不過希望你可以搞得掂你同另一個你既關係

多謝你
你嗰陣有咩事要麻醉自己 唔開心時同人傾下計好過飲悶酒

我早一兩個月都仲好關心抗爭運動 日日睇新聞 得閒會去發夢 呢排隻賤種日日搞我 搞到我無晒心機 所以日日返工希望㩒得住佢 不過呢兩日佢好似唔係好蒲頭 尋晚凌晨出左黎一兩粒鍾only 明天銀髮族有活動 終於可以久違地去一次了

越壓抑 越會好似我咁痴線
鬱左十幾年 連幾時有BPD都唔清楚
唔開心同信任既人講啦適時喊下都有助情緒發洩

有咩分別？
同一個人格同唔同人格？

我好明白 我自己都試過收埋自己搞到有輕微抑鬱 事發一年後我都仲會勁傷心 之後我嘗試左去擁抱自己嘅傷心 話比自己聽：唔開心係正常 喊都係正常 因為我係一個人 我唔同其他冷漠嘅人
我覺得絲打你可以多啲同自己對話 例如係幫自己探索下因為咩而嬲咩而想喊 問問下你就會發現好多你從來都無諗過嘅野
大家共勉之

巴打可以上網打Borderline Personality Disorder 內容太多 我一時三刻講唔曬

嗰隻野話就話自己黃 但次次都唔想出去咁款
我試過好幾次 晨早流流沖完涼執好晒野 準備出門口時 佢突然彈左出黎 然後佢覺得咁多人出唔駛去啦 跟住留係屋企做冷氣軍師 我覺得人數根本唔係重點 有參與好重要 希望聽朝唔好再係咁

手足做得好

可能係人格分裂 早期先兆 ， 勸你唔好壓抑太多
多啲發洩下

有精神病就睇醫生啦....

你又知我無睇?

我呢排都係咁
睇緊本書叫heal your mind
教我面對情緒
寫低佢
以前我會唔敢諗
但當我面對自己情緒反而清醒左

sorry我誤會左你隻野係負能量

睇下情緒病或精神病醫生都好架，佢會測試下你先既，所以未必一定會有事。

以後有咩係呢個post留底 下次見到cp 直接比佢睇算 有好多事情我會顧慮 唔知點同佢講 例如話 我覺得我有dissociate 佢一定覺得我好中二病 係度扮晒野 只係表演緊比佢睇 但我講既全部都所言非虛

換個角度講
你應該唔會成日傷心好壓抑自己
同時覺得佢勁煩 成日傷心 影響曬
不過兩個都係你黎
你今次接受左會傷心 再同佢溝通好 返緊工
調返轉可能係屋企先比佢出黎傷心下

其實可以話係同一個你黎 你會傷心 但同時好厭惡呢種感覺 不過身體頂唔順 所以先有分裂咁
試下接受多啲另一個自己既性格 唔好咁對立同唔鍾意
理解下佢 唔好互相話賤

因為其實都可能係你需要/潛在咁想要但你強行壓抑左太耐先會咁
Eg.傷心又好 搵男仔又好
接受多啲自己 唔好咁在意世俗
有時你真係想/需要 但因為世俗 社會既野 去壓抑自己唔係好事

控制情緒既方法 係因為你今次好成功咁接受左啲情緒
同樣
唔想兩個性格影響得太嚴重 首先就係要接納到兩種性格 同諗法 先有溝通同調解既可能
而咁樣就可以對生活 對心理 受既影響減到最低

加油

佢潛水 依家係渣打行街中 好耐無出過黎
見到好多叔叔嬸嬸 外國人都有
我希望佢唔好經常諗咁多 做多d有意義既野
光復香港 時代革命!

係架～可以寫情緒日記 我覺得都有幫助

你個cp會咁樣睇你？會覺得你扮野？？

我覺得佢會啫 唔係好信佢

樓主萬事小心

佢同你關係點

樓主可以當寫日記咁寫post，呢到有人陪你傾下計，心情都會好啲

你撞野？

基本上晚晚都會發夢 就算唔係惡夢都好攰 訓完好似無訓過咁 呢個情況都係已經發生左好耐
啱啱 又感覺到嗰隻野係入面嚎哭 有問乜事 到底有咩咁值得喊 但佢無理我 眼濕濕 心口痛左十零秒 又開始唔痛 同埋又感覺唔到佢了

喊我就少 知唔知點樣控制憤怒既情緒

冷靜十秒 慢慢深呼吸 諗下係咪有必要咁嬲 從多角度思考

因為BPD通常好少有病識感
曾經係好長既一段時間 我都唔知自己咩事
唔知點解成日都控制唔到自己
唔知點解有另一種同自己分別好大既思維出現
後尾上網搵 打我既徵狀 一彈就彈左BPD出黎
先更認識呢個病 而呢個cp我只見過佢一兩次
第一次已經同佢講覺得自己係BPD
所以覺得佢絕對有理由質疑我扮BPD 其實係戲劇型人格障礙 但我唔係

[香港本土書店List]裝飾罷買三中商，中共思想控制香港人

的確 感謝巴絲既安慰同鼓勵
同埋始終記憶有時好模糊 就算見cp時都會一時間醒唔起d情況 呢個post可以拎黎下次見時參考

lm支持

用博客來唔知得唔得

你好可愛

試咗先

唉 依家蠢蠢欲動想出黎咁款
我感覺聽晚又會搞鳩我 真係煩
希望cp話我知 點先可以令呢個賤種消失
我覺得佢簡直無藥可救 快d去死唔該 正垃圾
希望感染肺炎 去齊十八區狗屋報失後總算係死得其所

呢個諗法同太宰治嘅人間失格好似

就係生而為人 我很抱歉 嗰句說話引申出黎的

2月尾去日本
3月頭去溫哥華睇極光 好開心
去下旅行心情總是會舒暢d
我家姐係空姐 佢話無同事惹到肺炎
搭飛機無咁易中掛?
但依家去旅行驚比外國人打

精神分裂 = 思覺失調 Schizophrenia
多重人格 = 解離症/解離性身分疾患 Dissociation / Dissociative Identity disorder

好似係

Yes

請問你輔導心理學係邊度讀？
我好有興趣讀！

樹仁大學，bachelor得樹仁有輔導讀，master就樹仁港大城大都有，asso嘅話就要去CCCU 應用社會科學揀輔導做Major

讀完出黎做咩?

某ngo嘅輔導員 做咩field就唔講了 好少ngo會專做呢個field

覺得你嘅回應回得好好

I mean, 我覺得你回應樓主回得好！

哇屌
我睇撚緊啲乜嘢

我唔鍾意城市生活 人同人之間既相處好虛偽
如果係日本或者外國既鄉村出世成長生活
感覺一定唔會咁痛苦

試下用張紙同自已寫低對話

如果你想知多啲個 建議你睇吓<<致死的疾病>> 佢主題係講人類痛苦同絕望嘅根源

人無論喺咩情況都會痛苦 因為人永遠都成為唔到自己想成為嘅自己
你作為自己嘅觀察者 你無時無刻都會發現到自己嘅不足
呢種不足係eternal 佢形容為肉體的荊棘 不可能擺脫
即使你見到幾亮麗人生嘅人 都活在痛苦之中而唔會畀你知

痛苦嘅根源係自我 你生而為人 你嘅欲望就唔可能滿足 所以你要預備你會與痛苦共處一生
當然 痛苦都有大細程度嘅分別 呢啲就係要努力work on

其實你都諗得幾通 差一步就係欲望唔單只被道德法律所限